黑衣人阻開區會涉違法

黑衣人阻開區會涉違法

要聞

【本報訊】公民黨立法會議員陳淑莊昨聯同該黨4名東區區議員，就4人前日出席區議會會議時，遭身份不明黑衣人阻撓開會一事召開記招。陳指該4名黑衣人無出示任何名牌或證件，被阻入會議廳的區議員多次追問，黑衣人仍拒交代身份，認為有關人士或已觸犯阻撓公職人員執行公務法例，稍後將就事件在立會提緊急口頭質詢，並要求民政局局長劉江華交代。

4名區議員前日遭身份不明黑衣人阻撓開會。

泛民擬提緊急質詢

陳淑莊昨於記招中形容事件非常嚴重，那些人或已違反簡易治罪條例第23條，即阻撓公職人員執行公務，一旦罪成，每人可罰款1,000元及囚6個月，所以會就事件在立會提緊急口頭質詢，「要知道呢班黑衣人點樣嚟、邊個委聘、權限係點」，並考慮向民政事務委員會發信，認為民政處就今次事件責無旁貸，「（民政局長）劉江華無得走，一定要處理」。

公民黨議員譚文豪斥黑衣人猶如大陸城管，認為建制派若不同意民主派有關選舉主任DQ周庭的議案，可投票否決，不應派黑衣人阻撓開會。

前日被阻開會其間，一度不適暈倒的公民黨區議員黎志強指，在區議會工作30年，第一次面對如此粗暴對待，指前日到會議廳入口出示區議員證件後，黑衣人仍不瞅不睬，其後東區區議會兼民建聯港島區支部主席黃建彬，會議開始前兩分鐘才現身，指議員可入內開會，但多名區議員仍被黑衣人阻撓進入會議廳。黎志強指不排除會報警處理。

另一公民黨區議員鄭達鴻指，黑衣人並非駐守區議會的保安，憂日後區議會討論爭議性議題時，再有黑衣人阻撓開會，形容前日黑衣人所作所為，是東區區議會至今「最粗暴的事件」。

■記者林俊謙